西環集中營：京加強幕後干預 國際或擴大制裁 - 季陶

西環集中營：京加強幕後干預 國際或擴大制裁 - 季陶

武警上月於深圳演練，圖藉此震懾香港反送中示威者。

反送中運動經過三個多月未有平息迹象，有政界中人稱，經過兩個多月文攻武嚇，近日北京策略似有變，少了宣揚對港動武，多了加強在背後對港控制，早前路透社引述消息指北京要求國企加強控制港企即為例子。但據他所知不少外國國會議員正留意北京這些動作，「結果只會令佢哋思考係咪要針對呢類手法，擴大針對北京嘅制裁」。

相關新聞：策略更進取 反攻水炮車

控制港資如殺雞取卵

該政界人士相信，北京早前不斷宣傳可以出解放軍、武警「平亂」，客觀效果是重創中共國際形象，同時逼更多西方國家就香港問題發聲，「特朗普都話唔希望見到香港抗爭流血，就係警告北京唔好出解放軍同武警」 。他笑言北京可能發現越以武力介入威嚇香港，越令國際社會支持香港，美國國會的《香港人權與民主法案》及其他外國支持香港的法案越快通過，「北京開始唔再公開威嚇，改為只做不講、即使做都匿喺幕後」，所以不難見到一班白衫人、藍衫人再活躍，配合警察打壓示威，北京在幕後加強控制香港不同領域，最重要是控制經濟命脈，加快由中資取代港資及外資。

有專業界人士直言，北京有關做法如殺雞取卵，「國際社會點會睇唔到，到時北京係控制到香港經濟命脈，但外國就當晒香港企業係中資，唔再畀特殊地位香港」。他以倫敦交易所拒絕港交所收購為例，「雖然港交所係上市公司，但好多報道講英國擔心由港府控制嘅港交所會受北京操控，北京變相可操控日後倫敦交易所」，他也聽聞有本地公司的海外合作夥伴突然「關心」香港公司與內地政府、國企有沒有關係。他指若北京想控制、甚至以中資取代港資，「只會令國際社會針對香港措施，擴大到針對香港嘅企業，北京再唔可以用香港特殊地位幫中國『走出去』」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
內地人聲援：港府如流氓

下一則
下一則
金義聖前線採訪吸催淚煙

策略更進取 反攻水炮車
黑衫遇襲還擊 福建幫重創
「愛國」男踩場被圍毆昏迷
卓韻芝遭警舉中指挑釁
港島大搜捕 水炮車速龍包抄
10萬計和理非港島自由行
9.29全球反中國納粹
內地人聲援：港府如流氓
金義聖前線採訪吸催淚煙
陳日君苦路祈禱 百人參與
黎智英：堅持到有雙普選
千人湧英領館請願 高呼「一國兩制已死」
藍絲假單 樊潔玲涉違操守
葵涌診所駐診醫生另有其人
青年淘大午膳被捕 父擬控警濫暴
恒隆：警闖商場無通知
西門町百人高歌為港打氣
共和黨員：親中暴徒加速美制裁
華情報員監控在德異見者
內地手遊屈撐港獨 封殺港千玩家
海外港人組織游說美立人權法
聞同事談築人鏈 醫生亂舞手術刀
太子站8.31速龍恐襲 港鐵︰警已取CCTV
500私家醫生實名聯署撐警
撕連儂牆兼打人 大叔被毆浴血
警濫暴升級 抗爭者反撲怒火重燃

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙精彩內容包括：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

行動TG group: